[突發]計算機科學 科大全球排28

英國高等教育期刊《泰晤士高等教育》今發表全球大學在工程與科技、計算機科學兩大學科的最新世界排名，本港有6間大學上榜。科技大學續在兩學科膺全港第1，計算機科學排全球28位，但工程則跌出頭20位；理大在計算機科學進步最明顯，較去年升14位。

本港方面，5間大學在計算機科學排全球頭100名，本港排名最高的科大繼續排第28位。而5間大學均在工程與科技排全球頭70位，惟今年全數排名均有下跌，以港大跌10位排第40位最明顯。期刊編輯Ellie Bothwell解釋，主要原因是由於今年排名名單延長，競爭變得激烈。香港院校在研究影響方面表現較好，但兩個學科均要改善教學和研究。

科大回應稱，對續成為全球首30名感到欣喜，會視為參考並掌握需要完善的地方；浸大亦指會作參考；中大則稱會繼續追求教研卓越。

編輯：梁顯庭

小妹今年想報3大既CS，想問3大邊間比較好？

狗科..
有人唔做做狗

首選含大性學

你咁樣po出黎覺得你對CS科既選擇好明顯係以下
ust > chinU > hku > poly > city

想講咪直接講lor 做咩扮到咁含蓄

亞洲第一大

大學排名關普通degree撚事咩，咪打咁多飛機

屌咪又係it狗

出黎見工做it狗ranking高d叫價會高d?

認真問，3大CS邊間好d？

中大排得高過港大
一聽就知亂排啦

中大CS聽聞幾好，但唔知 同港大俾會點.....

城大又贏...

唔係浸會咩

你勁到PK咪可以
唔係你幾勁都係做狗

唔怕話比你知今年cs收得好高分，入到engine唔一定入到cs，同埋科大一定讀到仆街，想有worklife balance不如真係港大中大更稱心

你同含羞小毒毒咩關係?

想學cs既 科大
搵錢吹水既 港大

想問點解讀hku cs學唔到cs嘢？

科大悔終生
港大中大更稱心

唔少hku 讀cs既都話後悔冇入ust
唔係三兩個個隻
一個字講哂 就係教學質素 electives選擇 research機會
hku 優勢係人脈 同比較自由 可以double maj 例如 cs+econ cs+finance咁
ust 可以double maj 既選擇較少 較熱門既有 cs+math qfin+cs cs+data science
注意既係 雖則hku 2017 cs fg mean salary有大概 21k
比ust 19k為高 但要注意既係
hku cs 一年得50個畢業 同ust百幾個比
Lets say 有五個入ibank 已經可以拉高個mean

入唔到cs牙

入cs悔終生！！！

ching cs?

入唔入都乞食

乞食就唔會, 做狗就有你份

窮撚一出生已注定做狗

u like la
is打唔掂code都呃到飯食
你洗擔心cs

岩, 窮人_____

埋土有cs咩

假文毒

如果cs過3就收
一年可能要收二百幾個
rmbi dsct cpeg搵鬼揀

收到風 cpeg 今年都幾高下

門檻高so what? 冇興趣既人入去咪又係讀唔鳩落去

揀cpeg 讀多左堆elec
出到黎 發現香港根本冇行頭
最尾都係同cs爭返食

科大D人興趣係搵錢
點會冇興趣

cpeg 係香港根本同cs 爭食

唔為錢,讀嚟托咩

高gpa入去唔代表讀得掂cs
讀唔掂可能就爛gpa 甚至quit u, 後悔當初點解揀cs
最後錢都搵唔鳩到

我咪打唔掂code果隻it 狗

呢幾年hku揀cs嘅人已經多過civil了

以人數計嘅話，Cs >= Civil > Mech > EE

cpeg根本冇得爭
講硬件唔夠elec專
軟件又唔夠cs專

射到成地都係

未又係做狗

Cs >= Civil = BS > Mech > EE

讀完冇頭髮
做緊狗既我
唔會信人入嚟一齊做狗
我中過伏啦 信我啦樓主

Civil有完整既做狗career path
Cs中年失業

一班人一車入去做狗

叫 computing

thanks

唔駛, 唔好做狗就得啦

巴打你呢個係出路排名 點睇EE都好過Mech啦

為錢既真係唔好讀IT
唔該真係有心學嘢先好嚟
每個行業都有高低起伏

而家阿貓阿狗都話做IT
搞到我同我啲同事一半時間用嚟Interview

揀來揀去無個掂

佢講緊人數？

Sor 第一個先係

讀CS搵幾多錢都冇用
讀果刻就輸左尊嚴
大家真係要諗清楚

Ching，有咩recommendation？

bzbz仲係學生定出黎做緊野

學生, 已經覺得自己係條狗

邊間

所有有CS既大專既其中一間

讀CIVIL又好 MECH又好 EE又好啦
第時假假地都叫工程師 讀CS一世做IT狗
人工其實大路果幾科都差唔多 CS都唔會高得去邊
有得揀就最好唔好揀ENGINE

水果B, 就算自己係毒撚, 都唔係揀IT呀

*好
揀其他起碼有得轉運, IT一定冇

大專就收下皮啦

唔知頭唔知路就學人出黎9up

大專得罪你？

點唔掂法

照下鏡啦
2018年做IT都叫狗
後門狗大言不慚

我係後門IT狗，我知我低賤，謝

IT=>fin tech/ big data
食住條水不知幾正
前提係讀得好既話

28好勁 玩電腦玩到全球頂尖
讀完係唔係可以做電莖損手

之前重以為你讀U，原來大專IT，即刻明晒點解日日踩CS，你驚三大都多人爭CS你第日乞食嘛，我諗真係會

Hku CS d嘢都好chur好大workload
唔好以為hku = hea

講教學質素hku就一定係有待改善
Lecturer 9 up, 少資源, 不過係tutor幾熱心
同埋d course好多都好理論性，唔transferrable to workplace

Grade: 平均應該派C+/B-, 有d都幾爛

如果唔係為人脈/自由度/ hku, 咪鬼揀hku cs

如果唔以畢業搵工為主要目的
而係為以出走 （例如去 美國讀Grad School）黎計

你覺得邊間好
考量既基準最重要又係邊幾樣？ (e.g. mathematical background, research experience, etc...)

例如就咁睇 GPA應該就變得非常重要
聽講UST就爛grade派hon （但hon唔去英國應該無咩用，而英國畢業又難留低所以可以排除）

你派膠方面都幾專業

美國睇research experience 同佢d test 多過gpa
科大 urop 三個sem都會開 大量professor會開project比你攞經驗 做下phd跟班
有唔少summer research eg Princeton mit Michigan
畢業去mit Cambridge Stanford phd都有
但想去ivy league 當然要四年內準備好自己

而cs黎講 ust唔爛grade
雖然今年開始已經冇3.5 first hon
學左中大 hon都要拉
但唔關>= year 2事
math先爛 grade

出黎換燈膽

你條友無乜讀過書咪要做死一世IT support搵嗰雞碎咁多，重折墮到要呃steam credit

自問有天份就入 勁人可以好勁 廢嘅都可以做it 狗

呢幾年真係多左好多弱智入CS 利申 shitty cs 好撚多垃圾

Ust>cu>hku

利申: cu

真正有料讀 cs 既人無想象中咁多 唔好以為自己gpa 高就讀得掂

cs講實力
理得你咩u

咩人未入咩U囉
有得你揀 你會有三大Cs唔揀 揀其他呀？

講緊將來搵工係睇實力唔係睇u 有好多人都係cs叻 其他屎

利申 排第5 而家fo developer

55

上年hku有成百五個揀左cs major
自己睇路

cu poly city收分咪又係差唔多